播倪匡訪問變莊文強 原預告提談香港失自由

港台《鏗鏘說》出錯？播倪匡訪問變莊文強 原預告提談香港失自由

網上播出《鏗鏘說》，由主持人石永泰訪問著名作家倪匡，港台在網上預告中更標出共產黨、紅衛兵的TAG，惟今晚卻播出2月17日曾播出訪問著名導演莊文強的一集。
《香港01》曾致電港台機構傳訊及節目標準組查詢，證實電視及網站均是播出莊文強的訪問，但並無解釋為何抽起倪匡訪問的原因。

不過，港台的節目預告中，提及「家傳戶曉的傳奇作家倪匡，曾經寫過一篇具寓言性的科幻小說叫追龍，故事說東方有一個城市將會滅亡，原因不是什麼天災，而是因其優點盡失。 他坦言故事中的城市就是失去自由的香港，近年發生的DQ事件、釋法、地鐵失事兼連番工程失誤及剛要準備要立法的逃犯引渡條例，是否算是一一言中？ 倪匡由他青年時期在內地當公安，說到在香港當作家苂的日子，豁達常樂的性格，卻對香港前景堪為悲觀，他在古稀之年，有何智慧跟香港人分享？」未知今次「出錯」是否與內容有關？

早前港台電視部-香港電台公共事務組及鏗鏘集在Facebook預告將在7日晚上在港台31台播出石永泰訪問倪匡。但周日晚上並未有見片段播出，反而播出舊片訪問莊文強。

在港台網頁上，寫有共產黨、紅衛兵等標籤。

香港01記者向港台查詢，目前港台方面表示正在了解中。

好想睇

Youtube有

倪匡真心反共

又嚟自我審查？

正 港台都收埋皮

差d畀共產黨捉去打靶

逃犯條例會唔會搞倪匡？理論上倪「破壞國家資源」………

倪匡返香港之後
其實支共透過好多中間人想收編倪匡
請佢去支國大學演講
上賓式禮遇又剩
希望令呢個反共作家投共（同一招當年成功收編咗金庸）
以證支共嘅光明偉大正確
結果倪老完全無興趣
仲同班中間人講
中共以前係食人肉
依家只係學識用刀叉食人肉
對佢嚟講中共同以前一樣咁邪惡
佢唔想晚節不保
點都唔肯去

岩岩沖涼前睇左一陣點解好似睇過

始終如一
我唯一偶像 倪匡

真係好佩服佢 堅定到咁真係無邊個做到

只係唔上當 糖衣毒藥邊個會去食

睇佢咁多年訪問
佢重覆強調一句說話：
「共產黨講嘢信唔過」
基本上係佢人生信條
客觀事實亦證明佢咁諗完全無錯

真係有風骨氣節

眞智者

佢親身體驗過支共幾咁邪惡同扭曲人性
唔似依家好多盲毛同師奶
見到深圳好多高樓大廈同電動車
就覺得支國開放進步

技咩術問題 擺明係身有屎唔敢播

佢老闆查良鏞咪中晒招
佢死果日，19才子係光頭頂話早幾日去醫院探查生，同佢講支美質易戰，阿查生雖然已經講唔到野，但係聽完之後狀甚悲憤，唔知佢係唔係俾阿侵激死

查良鏞同倪匡唔同
查良鏞最多係父輩中招
佢只係俾香港土共隔空屌下
無真係貼身受害
但當年佢去到支國
係受到國賓式禮待
上至高官下至平民
個個當佢神咁拜
又為佢立碑起乜起乜
文人最難過係名關
可以名流清史喎
官方捧到佢啲作品地位等同紅樓夢喎
咁大誘惑點抗拒

唔駛幫我查生講好說話
食得咸魚抵得喝

呢套都值得一睇

無意幫佢講好說話
睇佢作品都知
佢思想本質都係好大中華
被收編係正常

31台播緊
凌晨應該都有重播

不如晚上三點播啦

㑌生講既用刀叉食人肉真係好貼切
班走狗日撚日講文明
係呀表面丫嘛
實質？姦淫擄拐打家劫舍活摘器官
有乜撚野做唔出呀

睇完

我知我錯了，我哋唔應該將妓女同共匪相比，咁樣太侮辱妓女啦

凌晨1點有

依樣真。

鏗鏘說一早有巴打講係維穩節目
唔好忘記嗰肥仔依家係幫777做公關
之前訪問好多都係建制派

唔愛國使撚反共

上咗岸 又咁有名氣 小説仲咁有影響力 又肯公開數臭共産黨 以佢年紀 轉數仲咁快 又咁緊貼香港時事

活生生嘅歷史人物 真係絶無僅有 好令人敬佩 仲睇到佢嘅訪問真係香港人之福

值得尊敬，從改變立場

唔影響中共管治地位自然覺得中共好，之前江蘇爆炸有條大陸妹又係愛共人士但有親人死於爆炸但政府又隱瞞順手打埋佢老豆老母最後上微博求助比人串到仆街！
「今天你流的淚都是曾經腦子進的水」

中國95後愛國少女江蘇爆炸全家多人死傷 上網控訴官方死者數少一個位 老公老媽被戰狼抓走

倪匡後生投過共
所以反共出自內心

好值得每個人睇

38-42（分鐘）
踩共產黨踩埋雜
應該係唔播既原因

好佩服倪匡文人風骨，睇完亦肯定左香港唔會有希望

簡單講,
香港氣數已盡

我阿爺同佢一樣咁反共

正，句句都打中要害

倪老講過一句「愛國更加要反共」，真係兜野打落班左仔保皇黨度

佢知 佢係話咁不如三點先播啦
明唔明

佢經歷好難唔反共

倪匡d小說好睇過金庸好多
睇金庸我會訓着，睇倪匡我唔會

但係話港台自我審查又有d奇怪，佢成集講中共立國、大躍進、人民公社、文化大革命，仲要請埋倪匡做嘉賓，擺明預左講敏感話題嫁啦，係自我審查不如一早唔拍呢集

BTW，有倪匡呢種近乎歷史書咁刻畫中共嘅人存在，證明今時今日仲撐共嘅人得兩個原因，一係就係蠢、一係就為名利，而絕大部分係前者。

縱使你話倪匡見識嘅係六十幾年前嘅中共，但係一個民族喺六十年間由極度嗜血變成文明係冇可能嘅事

可能拍咗先俾上頭發現

兩邊既人都有
黃仁龍
胡應湘
候志強

鏗鏘集呢幾個禮拜都好勇猛

港台不嬲都係前線好夠薑
係啲濕鳩高層要維護政府啫

不過今次我相信真係technical issue
有心打壓應該唔會電視冇但網上有
尤其佢個Fb page隨時仲多人睇過佢電視台

而家竟然叫做 "夠薑"
以前出呢 d 報導根本就係 "正常"
香港呀

都啱
不過唔止講今次啦，其實個訪問算中性，
之前講港獨、何志平嗰啲仲踩界
始終佢係政府部門，喺港共隻手遮天嘅情況下撐到今日都唔簡單，之後只會越來越差

石永泰都係主持，唔係得肥仔

倪匡

俾負評既應該未睇過倪匡當年既訪問
「破壞國家資源」無記錯係指佢當年重係共產黨人員果陣，佢做守衛時，北方天氣太凍佢拆左橋生火取暖，之後被人拘捕

BTW，佢唔止呢條罪，佢當年重有「放狗咬幹部」

做呢D 中高層肯定收哂計劃書 睇過哂批埋先做到
唔批無預算無人手邊有得搞

重有6號同Vivian
咩人都訪問下
周秀娜又有 夏佳理又有 莊梅岩又有
咪當聽下唔同人諗法
唔覺係維穩

由追龍呢個故事已經知道倪匡一早睇透香港嘅前途

倪匡目光銳利 求其不經意一問
就幫觀眾們點出一個香港既大問題

倪匡真係好值得尊敬，不過佢個仔唔撚生性

同意你，如果永遠唔去聽下啲歪理，你永遠都唔會覺得講真理既人有咩咁特別

睇番馬道立係2010係曾蔭權時代任命,個陣重係黃仁龍做律政司,個陣司法重係完全獨立
689之後就由仆街袁國強上任,宜家重比個超大仆街鄭若驊做左,司法係香港已經逐漸崩潰,好彩重有馬官壓著,但之後馬官退落黎之後,香港司法獨立就完全玩撚完

馬道立以前未升咪又係

信妓女信臭雞都唔好信共產黨

特登避開

深夜先播邊個睇

其實係狼唔係狗

佢仲講過共產黨最虛偽，口講無階級主義其實最重視階級就係佢地

唔好侮辱妓女同臭雞

係，不過佢話養狼無人信
之後佢星夜騎馬出走離開北方又係小說情節咁

睇過佢呢個經歷就明點解佢唔會翻兜痴返埋去中共度
其實佢本身話香港都唔返，但佢話加拿大好悶，局住返來香港 ，
佢話咁樣已經係晚節不保
屌佢D 風骨高其他人幾多倍

分分鐘係youtube睇仲多過係31台睇

佢從來冇信過，對佢嚟講香港1984年之後就冇希望。